棄平反六四 院校學生空談傳承

西環集中營：棄平反六四 院校學生空談傳承

■六四集會前夕，維園昨掛上「冤」字直幡，促查民運人士李旺陽死因。何家達攝

今年是六四事件29周年，支聯會今晚繼續於維園舉行六四悼念燭光集會，近年有關平反六四爭議，總離不開各大專院校學生會及本土年輕人，拒絕參加六四集會及對支聯會悼念活動「行禮如儀」的批評。

有支聯會常委理解年輕人未見證過六四、對悼念有疏離感，但他感嘆大專院校學生會一方面說要有歷史傳承、以香港本土角度重新對六四定位，另一方面卻又搞不出屬於他們的悼念活動，今年更有院校索性不搞六四活動，「再過多十年八年，唔使中共出手，香港年輕一代都自己放棄平反六四、放生屠夫政權」。

學生會不搞悼念活動

該名支聯會常委對季陶說，其實他不想公開批評年輕人對六四想法，「其實新一代對六四感情同睇法，同我哋唔同係可以理解，但唔使不斷攻擊支聯會、甚至連參加悼念嘅市民都鬧」，例如日前他就看到有網民不斷瘋傳屈穎妍一篇文章，指支聯會於六四悼念燭光集會籌款是「掠水」，不少網民更大讚這梁粉打手寫得好，「其實支聯會所有籌款收入、開支全部公開，𠵱家筆錢儲住搞六四紀念館，冇任何錢可以落任何一個人嘅袋，全部用於平反六四，點可以話支聯會掠水？仲要認同班梁粉打手講嘅野」。

其實早前不少大專院校學生會代表上電台節目談六四，他們雖然認為香港沒有責任推動內地民主，但同時又承認從人道立場，應譴責中共六四暴行，對港人支持平反六四的歷史作傳承。

有支聯會常委直言，他們說了很多很好聽、很吸引年輕人的話，但具體如何落實欠奉，「你哋話支聯會搞得唔夠本土、唔夠香港人本位，
其實冇問題，你哋可以自己搞屬於新一代年輕人嘅六四集會，如果畀支聯會搞得更成功仲好，起碼可以承傳到平反六四、反極權反暴政精神」，但那些學生會連行動也不搞，「話未搵到探討六四新方向就唔搞活動，咁做法唔使中共出手，遲早香港新一代自動放棄平反六四」。

周一、三、五刊出
季陶

季陶

上一則
上一則
六四關我咩事？少數族裔英文堂學鎮壓史實

張先玲：今年監控更嚴密

支聯會綱領 源自長毛傳單

工作擴大 綱領毋須改動

「民主信差」踩單車悼六四

維園景居民 年年高炒燭海

中學生不識「坦克人」 教師憂課本審查

六四關我咩事？少數族裔英文堂學鎮壓史實

六四29年港人最重視「結束一黨專政」